# Pjesa

Gazi natyror dhe nafta bruto shpesh lidhen dhe nxirren njëkohësisht në të njëjtën fushë ose në të njëjtën zonë prodhimi. Hidrokarburet e lëngëta vijnë nga nafta bruto me një normë mesatare prej rreth 80%. Pjesa tjetër 20%, pjesa më e lehtë, propani dhe butani janë pothuajse gjithmonë të lëngëzuara për të lehtësuar transportin.

Eksplorimi (eksplorimi i depozitave) dhe nxjerrja e gazit natyror përdorin pothuajse të njëjtën teknologji si industria e naftës. Një pjesë e konsiderueshme e depozitave të gazit të njohura në mbarë botën u zbuluan gjithashtu gjatë fushatave të kërkimit për naftë.

Gjatë nxjerrjes së gazit nën presion, ftohja dhe zgjerimi në grykën e pusit rezulton në kondensim të hidrokarbureve (të cilat mund të përmbajnë C5 deri në C8) dhe ujë26. Hidrokarburet e lëngëta të lehta të rikuperuara quhen "kondensata të gazit natyror" ose "lëng pusi të gazit natyror" dhe korrespondojnë me superlehtë me vlerë shumë të lartë (rendimentet e benzinës dhe naftës). Çdo gjë tjetër (hidrokarburet C1-C4, dioksidi i karbonit, sulfidi i hidrogjenit dhe heliumi) është i gaztë në temperaturën e dhomës dhe dërgohet në një fabrikë përpunimi të gazit. Prandaj, kërkohen dy rrjete grumbullimi. Një për gaz dhe një për kondensatë.

Në këtë fabrikë (që mund të jetë afër sedimentit ose afër pikës së konsumit) gazi dehidrohet nga pika e vesës dhe përbërësit e tjerë ndahen. Hidrokarburet C2-C4 shiten me emrin gaz i lëngshëm i naftës (LPG, jo LNG). Pjesa më e madhe e dioksidit të karbonit lëshohet thjesht në atmosferë nëse nuk ka përdorues aty pranë. Ndonjëherë riinjektohet në formacionet nëntokësore (sekuestrimi i CO2) për të reduktuar emetimet e gazeve serrë. Gazi i thartë shitet në industrinë kimike ose sekuestrohet. Heliumi shitet veçmas nëse është i pranishëm në sasi të mjaftueshme. Në disa raste, ai përfaqëson një shtesë shumë domethënëse ndaj të ardhurave të krijuara nga fusha.

Kondensata dhe LPG-ja kanë një vlerë tregu, kështu që fusha të caktuara zhvillohen vetëm për to dhe "gazi i varfër" (metani) riinjektohet kur nuk ka dalje lokale. Edhe kur pjesa më e madhe e gazit të dobët shitet, një pjesë shpesh injektohet përsëri në fushë për të ngadalësuar rënien e presionit dhe në fund të rikuperojë një pjesë të konsiderueshme të kondensatës dhe LPG-së.

Pjesa tjetër (pjesa më e madhe) transportohet nëpërmjet tubacioneve të gazit ose cisternave të LNG-së deri në pikën e konsumit.

<a href="http://thearticleszone.cyou/domains/">Site</a>, <a href="https://replit.com/@pornhubfree">CODE01</a>, <a href="https://codeberg.org/phub/pornhub.premium.free">CODE02</a>, <a href="https://sites.google.com/view/f-r-e-e-pornhubpremium-f-r-e-e">Blog</a>, <a href="https://www.authorea.com/users/562313-free-pornhub-premium-account-password-f-r-e-e">Page1</a>
<a href="https://groups.google.com/g/phubb">Page2</a>, <a href="https://beacons.ai/pornhubpremium">Page3</a>, <a href="https://www.connectvolleyball.com/profile/hdghd10">contact</a>, <a href="https://www.cureus.com/users/448742-free-pornhub-premium-account-password-login-hack-2023">Profile</a>, <a href="https://www.bitsdujour.com/profiles/xSxHe3">PR</a>, <a href="https://www.pubpub.org/user/pornhub-premium-account-password-free-login-2023">Pub</a>